---
title: >-
    شمارهٔ ۱۱۵
---
# شمارهٔ ۱۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گذارد کی مرا سودای عشق از جوش بنشینم</p></div>
<div class="m2"><p>که با دل در سخن باشم اگر خاموش بنشینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زبان انداخت از پا شمع محفل را همان بهتر</p></div>
<div class="m2"><p>چو شاخ گل درین گلشن سراپا گوش بنشینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا نعل است در آتش ز شوق خاکساری‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>چو ماه نو اگر با آسمان همدوش بنشینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>طبیب از بزم عشرت سرگران گشتم خوش آن محفل</p></div>
<div class="m2"><p>که نوشم باده از خون دل و خاموش بنشینم</p></div></div>